Estimados Señores de GetonBoard,

Me dirijo a ustedes para presentar mi interés por las oportunidades laborales disponibles en su plataforma. Soy Gonzalo Oviedo Lambert, Ingeniero en Ejecución en Computación e Informática con más de 15 años de experiencia en el desarrollo de aplicaciones críticas y escalables.

A lo largo de mi carrera profesional, he acumulado experiencia sólida en el ecosistema Java, particularmente con Spring Boot, complementada con especialización en SQL con bases de datos Oracle y PostgreSQL. He contribuido en sectores de alta exigencia como Finanzas (Citibank), donde desarrollé soluciones para requerimientos mensuales y participé en migraciones de bases de datos.

Mi trayectoria también incluye el sector EdTech y E-commerce, trabajando para Perficient-Caterpillar en el desarrollo de sistemas de e-commerce global utilizando metodologías ágiles. He desarrollado un perfil integral que abarca desde infraestructura como código con Pulumi en Google Cloud Platform, hasta el desarrollo de interfaces modernas con React y Flutter.

Actualmente me desempeño como CTO y Co-founder de una startup de movilidad, donde lidero el desarrollo de plataformas tecnológicas con Elixir y Ash Framework, complementado con servicios en Java 21 con GraalVM. Mi enfoque combina la creación de plataformas robustas, la migración a microservicios y la exploración de Blockchain (Solidity, ICP).

Mi formación académica la completé en la Universidad del Bío Bío, donde mi tesis se centró en Extreme Programming. Como CTO de Seven IT SpA, gestioné sistemas de gestión en salud para Hospital Cruz del Norte y SQM, liderando equipos de 4 desarrolladores.

Me considero un profesional proactivo, con capacidad de adaptación a nuevos desafíos. Estoy seguro de que mi experiencia puede aportar valor a sus proyectos.

Quedo a su disposición para ampliar información.

Atentamente,
Gonzalo Oviedo Lambert
+56 9 6372 3603
goviedo.sevenit@gmail.com
linkedin.com/in/gol