\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{microtype}
\DisableLigatures{encoding = *, family = * }

\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Gonzalo Oviedo Lambert}} \\
    \vspace{2pt}
    CTO | Software Engineer Full Stack | Arquitecto de Software \\
    \vspace{2pt}
    Limache, Region de Valparaiso, Chile \\
    \vspace{2pt}
    \href{mailto:goviedo.sevenit@gmail.com}{goviedo.sevenit@gmail.com} | +56 9 6372 3603 \\
    \href{https://www.linkedin.com/in/gol}{linkedin.com/in/gol} | \href{https://sevenit.cl/}{sevenit.cl}
\end{center}

\section*{Resumen Profesional}
\hrule
\vspace{5pt}
\noindent
Ingeniero de Software Full Stack y Arquitecto con mas de 15 anos construyendo sistemas criticos y escalables. Como CTO y Co-Founder de Te Llevo (Startup de Movilidad), disene y construi desde cero una plataforma completa de movilidad de alto rendimiento con Java 21 (Spring Boot) compilado con GraalVM, Flutter/Dart para apps moviles e Infraestructura como Codigo (IaC) en Google Cloud Platform con Pulumi.

Previamente, como CTO de Seven IT SpA (2017-2020), fui arquitecto principal del Sistema de Gestion en Salud para el Hospital Cruz del Norte y SQM, liderando un equipo de 4 desarrolladores con Spring Boot + PostgreSQL en Google Cloud.

He participado en la transformacion digital de organizaciones en sectores de alta exigencia: finanzas (Citibank), e-commerce global (Caterpillar/Perficient), salud, educacion y movilidad. Mi enfoque combina profundidad tecnica senior con liderazgo estrategico y orientacion al negocio.

Tecnologias clave: Java (Spring Boot), Flutter, React, Pulumi, GCP, Docker, microservicios, PostgreSQL, Oracle, Elixir, Ash Framework, Blockchain (ICP/Solidity).

\section*{Habilidades Tecnicas}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Lenguajes:} Java (1.8+, 21), Elixir, JavaScript (ES6+), SQL, PL/SQL, Bash, Solidity. \\
\textbf{Frameworks:} Spring Boot, Ash Framework, Flutter, React, Vue.js, Nuxt, Struts, Hibernate, ExtJS. \\
\textbf{Infraestructura y Cloud:} Docker, Google Cloud Platform (VM, Cloud Run), Pulumi (IaC), AWS Lambda, Azure DevOps, Jenkins, Git, Gitlab, GraalVM. \\
\textbf{Bases de Datos:} PostgreSQL, Oracle (PL/SQL), MongoDB, MySQL, SQL Server, Sybase. \\
\textbf{Blockchain:} Solidity, Internet Computer (ICP). \\
\textbf{Metodologias:} Scrum, CI/CD, DevOps, Microservicios.

\section*{Experiencia Profesional}
\hrule
\vspace{5pt}

\textbf{CTO y Co-Founder} | \textit{Te Llevo App} \hfill Noviembre 2023 -- Presente \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Liderazgo tecnico integral de plataforma de movilidad escalable: diseno y ejecucion del stack completo.
    \item Aplicaciones moviles en Flutter/Dart y servicios backend en Java 21 (Spring Boot) compilados con GraalVM para rendimiento nativo.
    \item Arquitectura basada en Elixir + Ash Framework para servicios de alto rendimiento y menor consumo de recursos.
    \item Infraestructura como Codigo (IaC) con Pulumi en Google Cloud Platform: aprovisionamiento y despliegue automatizados.
    \item Implementacion de microservicios, pipelines CI/CD robustos y cultura de calidad en equipo multidisciplinario.
    \item Impacto clave: construccion full-stack end-to-end de solucion de movilidad moderna y escalable, optimizando rendimiento y costos operativos.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Analista y Desarrollador} | \textit{Salcobrand} \hfill Diciembre 2023 -- Diciembre 2025 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo y analisis de soluciones de software para el sector retail y salud.
    \item Implementacion de integraciones y mejoras en sistemas criticos del negocio.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Software Developer} | \textit{Perficient (Caterpillar)} \hfill Noviembre 2022 -- Junio 2024 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo y mantenimiento del sistema de e-commerce global usando Java y metodologias agiles.
    \item Colaboracion en equipos multiculturales de Estados Unidos, India y Latinoamerica.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Senior Developer / Tax Developer Specialist} | \textit{Kibernum Chile (Citibank)} \hfill Abril 2021 -- Noviembre 2022 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo de soluciones para requerimientos mensuales usando framework interno (Java Bean Spring).
    \item Migracion de base de datos de Sybase a Oracle en equipo multicultural (Estados Unidos, Ucrania, India, Chile).
    \item Herramientas: Java, Oracle SQL, Spring Beans, Jenkins, Jira, Confluence, Git, Eclipse, Gradle, Websphere.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Full Stack Developer} | \textit{WebClass (Creasys)} \hfill Abril 2020 -- Mayo 2021 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo full-stack de plataforma educativa reaching 1,800 schools.
    \item Generacion de nuevas ventas a traves de desarrollo de features en la plataforma.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{CTO y Director de Proyecto IT} | \textit{Seven IT SpA (Hospital Cruz del Norte, SQM)} \hfill Febrero 2017 -- Mayo 2021 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Arquitecto y desarrollador principal del Sistema de Gestion en Salud: control de atencion medica, enfermeria y kinesiologia.
    \item Modulo completo de gestion de pagos e informes especificos en PDF para administracion.
    \item Liderazgo de equipo de 4 desarrolladores (front y backend).
    \item Software para retail: desarrollo con Sencha ExtJS 4.1 (MVC), PHP backend, SQL Server.
    \item Herramientas: Spring Boot (REST, MVC), PostgreSQL 9.6, Linux, Google Cloud (VM), Gitlab, jQuery, JavaScript, Bootstrap, Vuetify.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Desarrollador Full Stack} | \textit{Nubox Chile} \hfill Enero 2015 -- Enero 2017 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo full-stack de soluciones de software para gestion contable y tributaria.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Gestion de Incidencias} | \textit{ISBAN - Grupo Santander} \hfill Octubre 2013 -- Enero 2015 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Gestion de incidencias para las areas de Banco y Gestora de Fondos Mutuos Santander.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Lider de Proyectos / Ingeniero de Software / Analista QA} | \textit{Coopeuch} \hfill Abril 2010 -- Octubre 2013 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Liderazgo de proyectos, desarrollo de software y analisis QA en la cooperativa financiera.
    \item Desarrollo full-cycle: analisis de requerimientos, diseno, desarrollo, testing y despliegue.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Analista de Software} | \textit{ADNet Consulting} \hfill Abril 2008 -- Abril 2010 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo en PL/SQL y Java/JEE.
    \item Sistema de gestion de activos de oficinas con flujo de visaciones basado en Hibernate y Struts.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Desarrollador Java / J2EE} | \textit{ADA - Soluciones Informaticas} \hfill Agosto 2005 -- Marzo 2008 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo Java/J2EE para sistemas bancarios de BCI.
\end{itemize}

\section*{Educacion}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Ingeniero de Ejecucion en Computacion e Informatica} | Universidad del Bio Bio \hfill 1998 -- 2005

\section*{Certificaciones}
\hrule
\vspace{5pt}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Absolute Introduction to Object Oriented Programming in Java
    \item Build an LLM-powered Chatbot with RAG using LlamaIndex
    \item SOLID Principles: Introducing Software Architecture and Design
    \item DevOps, CI/CD (Continuous Integration/Deliver) for Beginners
\end{itemize}

\section*{Idiomas}
\hrule
\vspace{5pt}
Espanol (Nativo) | Ingles (Full Professional)

\end{document}