\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{microtype} % Mejora la legibilidad y evita ligaduras problemáticas
\DisableLigatures{encoding = *, family = * } % Crucial para ATS

% Configuración de fuentes
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

% ENCABEZADO
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Gonzalo Oviedo Lambert}} \\
    \vspace{2pt}
    \textit{Analista Desarrollador FullStack Java - Flutter - Javascript - SQL - GCP} \\
    \vspace{2pt}
    Limache, Región de Valparaíso, Chile | GMT-4 - UTC-4 \\
    \vspace{2pt}
    \href{mailto:gonzalo.oviedo.dev@gmail.com}{gonzalo.oviedo.dev@gmail.com} | +56 9 6372 3603 \\
    \href{https://www.linkedin.com/in/gol}{linkedin.com/in/gol} | Inglés Intermedio B1
\end{center}

% PERFIL PROFESIONAL

\section*{Resumen Profesional}
\hrule
\vspace{5pt}
\noindent
Soy un \textbf{Software Engineer Senior} con más de 15 años de trayectoria en el desarrollo de aplicaciones críticas y escalables. Mi experiencia core se centra en el ecosistema \textbf{Java (Spring Boot)}, complementada por una sólida especialización en \textbf{SQL (Oracle y PostgreSQL)}.

He contribuido en sectores de alta exigencia como \textbf{Finanzas (Citibank), EdTech (WebClass) y E-commerce (Perficient/Caterpillar)}. Mi perfil es integral (\textit{Full-cycle}): infraestructura como código (\textbf{IaC}) usando \textbf{Pulumi en Google Cloud Platform}, y he liderado el desarrollo de interfaces modernas en su mayor parte con \textbf{Flutter}. Me apasiona crear plataformas robustas, explorar tecnologías emergentes como \textbf{Blockchain (ICP, Solidity)} y adoptar tecnologías de alto rendimiento como \textbf{Elixir y Ash Framework}. Disfruto trabajar en equipos colaborativos en busca de soluciones que agreguen valor real al negocio.

% HABILIDADES (Sin tablas para mejor lectura ATS)
\section*{Habilidades Técnicas}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Lenguajes:} Java (1.8+), Elixir, Javascript (ES6+), SQL, Bash. \\
\textbf{Frameworks:} Spring Boot, Ash Framework, Vue.js, Nuxt, React, Struts. \\
\textbf{Infraestructura/Cloud:} Docker, Google Cloud (VM), Azure DevOps, AWS Lambda. \\
\textbf{Bases de Datos:} PostgreSQL, Oracle PL/SQL, MongoDB, MySQL. \\
\textbf{Blockchain:} Solidity, Internet Computer.

% EXPERIENCIA ACTUAL (Sugerencia basada en tu actividad de 2026)
\section*{Experiencia Reciente}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{CTO \& Co-founder} | \textit{Startup de Movilidad} \hfill 2024 -- Presente \\
\textbf{Tecnologías:} Elixir, Ash Framework, Flutter, Java 21 (Spring Boot), GraalVM, Google Cloud, Pulumi \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Liderazgo técnico en el desarrollo de una plataforma de movilidad.
    \item Construcción de todo el stack tecnológico y liderazgo del equipo.
    \item Implementación de infraestructura en la nube automatizada.
\end{itemize}
\vspace{8pt}
% EXPERIENCIA PASADA (Extracto de tu CV)
\textbf{Java Associative Developer} | \textit{Perficient - Caterpillar} \hfill 2022 -- 2023 \\
\textbf{Tecnologías:} Java 21 (Spring Boot) \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo y mantenimiento del sistema de e-commerce global usando Java y metodologías ágiles.
    \item Colaboración en equipos multiculturales de EE.UU., India y Latinoamérica.
\end{itemize}
\vspace{8pt}
\textbf{Java Specialist} | \textit{Citibank} \hfill 2021 -- 2022 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo de soluciones para requerimientos mensuales usando framework interno (Java Bean Spring).
    \item Creación y mantenimiento de reportes para clientes internos.
    \item Migración de base de datos de Sybase a Oracle en equipo multicultural (EE.UU., Ucrania, India, Chile).
    \item Herramientas: Java, Oracle SQL, Spring Beans, Jenkins, Jira, Confluence, Git, Eclipse, Gradle, Websphere.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{CTO} | \textit{Seven IT SpA (Hospital Cruz del Norte, SQM)} \hfill 2017 -- 2020 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Dueño, gestor y desarrollador de Sistema de Gestión en Salud para control y registros de atención hospitalaria (medicina, enfermería, kinesiología).
    \item Desarrollo de módulo de gestión de pagos e informes específicos para administración en PDF.
    \item Liderazgo funcional y técnico gestionando equipo de 4 desarrolladores (front y backend).
    \item Herramientas: Spring Boot (REST, MVC), PostgreSQL 9.6, Linux, Google Cloud (VM), Gitlab, jQuery, JavaScript, Bootstrap, Vuetify.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Java/Senior Developer} | \textit{WebClass, Creasys, Coopeuch, Others} \hfill 2008 -- 2017 \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Full-cycle development: requirements analysis, design, development, QA for banking, ed-tech, enterprise.
    \item Led teams and collaborated in multicultural environments (Santander, Ripley, Coopeuch).
    \item Electronic billing, banking migrations (AS/400 to Java), incident management.
    \item Generated upsales through new features in educational platforms (1,800 schools).
\end{itemize}

% EDUCACIÓN
\section*{Educación}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Ingeniería en Ejecución en Computación e Informática} | Universidad del Bío Bío \\
Tesis: Extreme Programming (XP) - Teoría y práctica.

\end{document}
