\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{microtype} % Mejora la legibilidad y evita ligaduras problemáticas
\DisableLigatures{encoding = *, family = * } % Crucial para ATS

% Configuración de fuentes
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

% ENCABEZADO
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Gonzalo Oviedo Lambert}} \\
    \vspace{2pt}
    Limache, Región de Valparaíso, Chile \\
    \vspace{2pt}
    \href{mailto:gonzalo.oviedo.dev@gmail.com}{gonzalo.oviedo.dev@gmail.com} | +56 9 6372 3603 \\
    \href{https://www.linkedin.com/in/gol}{linkedin.com/in/gol}
\end{center}

% PERFIL PROFESIONAL
\section*{Resumen Profesional}
\hrule
\vspace{5pt}
CTO y Arquitecto de Software con amplia experiencia en Java, Spring Boot y ecosistemas modernos como Vue.js y Elixir. Especialista en liderar equipos multiculturales y transformar requerimientos complejos en soluciones escalables. "Constancia, la piedra angular del éxito."

% EXPERIENCIA ACTUAL (Sugerencia basada en tu actividad de 2026)
\section*{Experiencia Reciente}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Arquitecto y Desarrollador} | \textit{Startup de Movilidad} \hfill 2024 -- Presente \\
\begin{itemize}[itemsep=3pt, topsep=0pt]
    \item Liderazgo técnico en el desarrollo de una plataforma de movilidad utilizando Elixir y Ash Framework.
    \item Construcción de todo el stack tecnológico mediante APIs REST y Arquitectura Hexagonal, incluyendo aplicaciones en Flutter y servicios en Java 21 (Spring Boot) con compilaciones en GraalVM y gestión de dependencias con Maven.
    \item Implementación de Spring Security en el proyecto para asegurar los servicios.
    \item Uso de Google Cloud Platform (GCP) para generar con Pulumi una transición a infraestructura en la nube automatizada.
    \item Uso de Docker para generar contenedores necesarios para el despliegue.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

% EXPERIENCIA PASADA (Extracto de tu CV)
\textbf{Java Developer \& Analista} | \textit{Salcobrand} \hfill 2023 -- 2025 \\
\begin{itemize}[itemsep=3pt, topsep=0pt]
    \item Creación de servicios API REST en Java adaptándose a la arquitectura de microservicios de la empresa.
    \item Desarrollo de pruebas unitarias exhaustivas para cumplir con exigencias de integración y despliegue continuo (CI/CD).
    \item Rol dual técnico-analista interactuando directamente con el cliente para el levantamiento y resolución de necesidades.
    \item Manejo del día a día con herramientas como Jira, Confluence y Git, junto con base de datos Oracle.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Java Associative Developer} | \textit{Perficient - Caterpillar} \hfill 2022 -- 2023 \\
\begin{itemize}[itemsep=3pt, topsep=0pt]
    \item Desarrollo y mantenimiento del sistema de e-commerce global usando Java y metodologías ágiles.
    \item Colaboración en equipos multiculturales de EE.UU., India y Latinoamérica.
    \item Manejo del día a día con herramientas como Jira y Confluence.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Java Specialist} | \textit{Citibank} \hfill 2021 -- 2022 \\
\begin{itemize}[itemsep=3pt, topsep=0pt]
    \item Desarrollo de soluciones para requerimientos mensuales usando framework interno (Java Bean Spring).
    \item Creación y mantenimiento de reportes para clientes internos.
    \item Migración de base de datos de Sybase a Oracle en equipo multicultural (EE.UU., Ucrania, India, Chile).
    \item Herramientas: Java, Oracle SQL, Spring Beans, Jenkins, Jira, Confluence, Git, Eclipse, Gradle, Websphere.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{CTO} | \textit{Seven IT SpA (Hospital Cruz del Norte, SQM)} \hfill 2017 -- 2020 \\
\begin{itemize}[itemsep=3pt, topsep=0pt]
    \item Dueño, gestor y desarrollador de Sistema de Gestión en Salud para control y registros de atención hospitalaria (medicina, enfermería, kinesiología).
    \item Desarrollo de módulo de gestión de pagos e informes específicos para administración en PDF, integrados mediante APIs REST.
    \item Liderazgo funcional y técnico gestionando equipo de 4 desarrolladores (front y backend).
    \item Herramientas: Spring Boot (REST, MVC), PostgreSQL 9.6, Linux, Google Cloud (GCP), Gitlab, Maven, jQuery, JavaScript, Bootstrap, Vuetify.
\end{itemize}

% HABILIDADES (Sin tablas para mejor lectura ATS)
\section*{Habilidades Técnicas}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Lenguajes:} Java 8 o superior, Elixir, Javascript (ES6+), SQL, Bash. \\
\vspace{3pt}
\textbf{Frameworks:} Spring Boot, Flutter, Ash Framework, Vue.js, Nuxt, React, Struts. \\
\vspace{3pt}
\textbf{Infraestructura/Cloud:} Docker, Google Cloud (GCP), Azure DevOps, AWS Lambda. \\
\vspace{3pt}
\textbf{Bases de Datos:} PostgreSQL, Oracle PL/SQL, MySQL.

% EDUCACIÓN
\section*{Educación}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Ingeniería en Ejecución en Computación e Informática} | Universidad del Bío Bío \\
Tesis: Extreme Programming (XP) - Teoría y práctica.

\end{document}
