\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{microtype}
\DisableLigatures{encoding = *, family = * }

\usepackage{helvet}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

% ENCABEZADO
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Gonzalo Oviedo Lambert}} \\
    \vspace{2pt}
    \textit{Analista Desarrollador FullStack Java - Flutter - Javascript - SQL - GCP} \\
    \vspace{2pt}
    Limache, Región de Valparaíso, Chile | GMT-4 - UTC-4 \\
    \vspace{2pt}
    \href{gonzalo.oviedo.dev@gmail.com}{gonzalo.oviedo.dev@gmail.com} | +56 9 6372 3603 \\
    \href{https://www.linkedin.com/in/gol}{linkedin.com/in/gol} | Inglés Intermedio B1
\end{center}

\section*{Resumen Profesional}
\hrule
\vspace{5pt}
\noindent
Soy un \textbf{Software Engineer Senior} con más de 15 años de trayectoria en el desarrollo de aplicaciones críticas y escalables. Mi experiencia core se centra en el ecosistema \textbf{Java (Spring Boot)}, complementada por una sólida especialización en \textbf{SQL (Oracle y PostgreSQL)}.

\par\vspace{8pt}

\noindent
He contribuido en sectores de alta exigencia como \textbf{Finanzas (Citibank), EdTech (WebClass) y E-commerce (Perficient/Caterpillar)}. Mi perfil es integral (\textit{Full-cycle}): infraestructura como código (\textbf{IaC}) usando \textbf{Pulumi en Google Cloud Platform}, y he liderado el desarrollo de interfaces modernas en su mayor parte con \textbf{Flutter}. Me apasiona crear plataformas robustas, explorar tecnologías emergentes como \textbf{Blockchain (ICP, Solidity)} y adoptar tecnologías de alto rendimiento como \textbf{Elixir y Ash Framework}. Disfruto trabajar en equipos colaborativos en busca de soluciones que agreguen valor real al negocio.

\section*{Habilidades Técnicas}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Habilidades Primarias} \\[6pt]
\textbf{Lenguajes:} Java (1.8 - 21), SQL \\
\textbf{Frameworks:} Spring Boot \\
\textbf{Bases de Datos:} PostgreSQL, Oracle PL/SQL \\
\textbf{Cloud/Infraestructura:} Google Cloud (Pulumi IaC), Docker \\
\textbf{AI:} Agentic AI con Pi.dev \\[6pt]
\textbf{Habilidades Secundarias} \\[6pt]
\textbf{Lenguajes:} JavaScript (ES6+), Bash, Elixir \\
\textbf{Frameworks:} Vue.js, Nuxt, React, Struts, Ash Framework \\
\textbf{Infraestructura/Cloud:} Azure DevOps, AWS Lambda \\
\textbf{Bases de Datos:} MongoDB, MySQL \\
\textbf{Blockchain:} Solidity, Internet Computer

\section*{Experiencia Reciente}
\hrule
\vspace{8pt}
\textbf{CTO \& Co-founder} | \textit{Startup de Movilidad} \hfill 2024 -- Presente \\
\textbf{Tecnologías:} Elixir, Ash Framework, Flutter, Java 21 (Spring Boot), GraalVM, Google Cloud, Pulumi, Agentic AI con Pi.dev \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Arquitectura y desarrollo de plataforma de movilidad potenciados por Agentic AI con Pi.dev, diseñando e implementando el ciclo de vida de agentes (skills, comandos, workflow) como harness de ejecución e integrando LLMs económicos para optimización de costos sin sacrificar rendimiento.
    \item Construcción del stack tecnológico completo y liderazgo del equipo técnico.
    \item Implementación de infraestructura en la nube automatizada con Pulumi.
\end{itemize}
\vspace{8pt}
\textbf{Java Associative Developer} | \textit{Perficient - Caterpillar} \hfill 2022 -- 2023 \\
\textbf{Tecnologías:} Java 21 (Spring Boot) \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo y mantenimiento del sistema de e-commerce global usando Java y metodologías ágiles.
    \item Colaboración en equipos multiculturales de EE.UU., India y Latinoamérica.
\end{itemize}
\vspace{8pt}
\textbf{Java Specialist} | \textit{Citibank} \hfill 2021 -- 2022 \\
\textbf{Tecnologías:} Java, Oracle SQL, Spring Beans, Jenkins, Jira, Confluence, Git, Eclipse, Gradle, Websphere \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo de soluciones para requerimientos mensuales usando framework interno (Java Bean Spring).
    \item Creación y mantenimiento de reportes para clientes internos.
    \item Migración de base de datos de Sybase a Oracle en equipo multicultural (EE.UU., Ucrania, India, Chile).
\end{itemize}
\vspace{8pt}
\textbf{CTO} | \textit{Seven IT SpA (Hospital Cruz del Norte, SQM)} \hfill 2017 -- 2020 \\
\textbf{Tecnologías:} Spring Boot (REST, MVC), PostgreSQL 9.6, Linux, Google Cloud (VM), Gitlab, jQuery, JavaScript, Bootstrap, Vuetify \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Dueño, gestor y desarrollador de Sistema de Gestión en Salud para control y registros de atención hospitalaria (medicina, enfermería, kinesiología).
    \item Desarrollo de módulo de gestión de pagos e informes específicos para administración en PDF.
    \item Liderazgo funcional y técnico gestionando equipo de 4 desarrolladores (front y backend).
\end{itemize}
\vspace{8pt}
\textbf{Java/Senior Developer} | \textit{WebClass, Creasys, Coopeuch, Others} \hfill 2008 -- 2017 \\
\textbf{Tecnologías:} Java, AS/400, Struts, Hibernate, PostgreSQL, Oracle, SQL Server, Jenkins, Jira \\
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item Desarrollo full-cycle: análisis de requerimientos, diseño, desarrollo, QA para banca, ed-tech y empresa.
    \item Liderazgo de equipos y colaboración en entornos multiculturales (Santander, Ripley, Coopeuch).
    \item Facturación electrónica, migraciones bancarias (AS/400 a Java), gestión de incidentes.
    \item Generación de ventas adicionales a través de nuevas funcionalidades en plataformas educativas (1,800 escuelas).
\end{itemize}

\section*{Educación}
\hrule
\vspace{5pt}
\textbf{Ingeniería en Ejecución en Computación e Informática} | Universidad del Bío Bío \\
Tesis: Extreme Programming (XP) - Teoría y práctica.

\end{document}
